HTML

1. Is HTML Case-sensitive?
A. Yes
B. No
C. None

Answer: B

2. Which element is semantic of below elements ?
A. <p>This is a paragraph.</p>
B. <div>This is also a paragraph.</div>
C. <ul><li>Item 1</li><li>Item 2</li></ul>
D. <form> This is form </form>

Answer: D

3. How can put scrolling text in HTML ?
A. Using the <Style> tag
B. Using <scroll> tag
C. Using <marquee> tag
D. All of the above

Answer: A

4. Which are void element in HTML?
A. img, br, hr
B. div, span, input
C. p, ul, li
D. all of the above

Answer: A

5. How do you create a hyperlink in HTML?
A. Using the <href>
B. Using the <hyperlink>
C. Using the <a>
D. Using the <rel>

Answer: C

CSS

6. How can you target h3 and h2 with the same styling?
A. You can use "h3, h2 {}"
B. You can use ".h3, .h2"
C. You can use "*h3, *h2 "
D. You can use ":h3,:h2"

Answer: A

7. Can negative values be allowed in padding property?
A. Yes
B. No
C. It depends on the browser
D. It depends on the property

Answer: B

8. Which is psudo-class?
A. first-line
B. marker
C. first-child
D. after

Answer: C

9. What does the inherit value for a property do?
A. Changes the value of the parent element's property
B. Invalid property name
C. Add new property
D. inherits the value of the parent element

Answer: A

10. What will be the width of the div element given below?
div {
  width: 310px;
  padding: 20px;
  border: 5px solid blue;
  margin: 0;
}
A. 310px
B. 335px
C. 360px
D. 350px

Answer: C

Javascript

11.What will be the output of the following code snippet?

const example = ({ a, b, c }) => {
 console.log(a, b, c);
};
example(0, 1, 2);
A. 0 1 2
B. 0 Undefined Undefined
C. Undefined Undefined Undefined
D. None

Answer: C

12. What will be the output of the following code snippet?

<script>
    a = 5 + "9";
    document.write(a);
</script>
A. 14
B. Compilation Error
C. 59
D. Runtime Error

Answer: C

13. What will be the output of the following code snippet?

var a = true + true + true * 3;
console.log(a);
A. True
B. 5
C. 7
D. 3

Answer: B

14. What will be the output of the following code snippet?

const obj1 = {first: 20, second: 30, first: 50};
console.log(obj1);
A. {first: 20, second: 30}
B. {first: 30, second: 30}
C. {first: 50, second: 30}
D. {first: 20, second: 30, first: 50}

Answer: C

15. What will be the output of the following code snippet?

function test(...args) {
 console.log(typeof args);
}
test(12);
A. NaN
B. Number
C. Object
D. Array

Answer: C

English

16. Her thinking leans ____ democracy.
A. with
B. towards
C. for
D. None of these

Answer: B

17. He got too tired _____ over work.
A. because of
B. because off
C. on
D. for

Answer: A

18. The train ____ as fast as the bus.
A. went
B. running
C. moves
D. going

Answer: C

19. She ____ in the sun for 1 hour.
A. sitting
B. has been sitting
C. has been sit
D. has sit

Answer: B

20.  ____ it help you in your studies ?
A. will
B. was
C. is
D. are

Answer: A
