HTML

1.What is perpouse of useing Meta tag in HTML ?
A. To provide metadata about the HTML document, such as character set, author, and viewport settings.
B. To include keywords that help search engines understand the content of the page.
C. To specify directives for web crawlers or search engines, like indexing or following links.
D. To set the refresh rate for automatically redirecting or reloading the page.

Ans. A

2. Which element is non-semantic of below element ?
A. <header>This is header</header>
B. <artical>This is artical</artical>
C. <span>This is span</span>
D. <form>This is header</form>

Ans. C

3. Which one is attribute ?
A. em
B. span
C. pre
D. style

Ans. D

4. Which one is valid method to use favicon icon in html ?
A. <link rel="icon" href="favicon.ico" type="image/x-icon">
B. <link rel="shortcut icon" href="path/to/favicon.ico" type="x-icon">
C. <link rel="icon" src="/path/to/favicon.ico" type="x-icon">
D. <link rel="favicon" href="favicon.ico" type="image/x-icon">

Ans. A

5. Which attribute is use to show text in place of image ?
A. text
B. alt
C. description
D. title

Ans. B

CSS

6. Which one is Pseudo-element ?
A. last-child
B. hover
C. first-line
D. root

Ans. C

7. What is right order of the CSS box model ?
A. Margin > Border > Padding > Content
B. Margin > Padding > Border > Content
C. Content > Border > Padding > Margin
D. Border > Margin > Padding > Content

Ans. A

8. Which property is specify the look and design of an outline ?
A. outline
B. outline-style
C. outline-shadow
D. outline-font

Ans. B

9. Select the property of CSS overflow from below properties ?
A. sticky
B. static
C. fixed
D. auto

Ans. D

10. What is the default value of the position property?
A. relative
B. static
C. absolute
D. fixed

Ans. B

JavaScript

11. ? This sign is for which operater ?
A. Assignment operaters
B. Arithmetic operaters
C. Comparison operaters
D. Bitwise operators

Ans. C

12. let arr = ['Red', 'Blue', 'Black'];
    let method = arr.unshift('Orange');
    console.log(method);
A. ['Orange','Red', 'Blue', 'Black']  
B. ['Red', 'Blue', 'Orange','Black']  
C. ['Red', 'Blue', 'Black','Orange'] 
D. ['Red', 'Blue', 'Black','unshift']

Ans. A

13. Write logic for this Petterns.
       0
       1 2
       3 4 5 
       6 7 8 9  

Ans. 
let string = '';
let count = 0;
for (let i = 0; i <= 3; i++) {
    for (let j = 0; j <= i; j++) {
        string += count
        count++;
    }
    string += '\n'
}
console.log(string);


14. What happens when we run this code?
    function dog() {
       print("I am a dog.");
    }
    dog.sound = "Bark";
A. Syntext error
B. "I am a dog Bark" gets printed
C. ReferenceError
D. Nothing happens

Ans. D

15. What will be the output of the following code snippet?
    a = [1, 2, 3, 4, 5];
    print(a.slice(2, 4));
A. 3,4
B. 2,3
C. 3,4,5
D. 2,3,4

Ans. A

English

16. Building has been built _____ the new plan.
A. accordance to
B. in accordance with
C. for
D. about

Ans. B

17. The train ____ as fast as the bus.
A. went
B. running
C. moves
D. going

Ans. C

18. ____ it help you in your studies ?
A. will
B. was
C. is
D. are

Ans. A

19. Choose the correct answer ?
A. My friend has got a new job.
B. My friend has got a new work.
C. My friend is got a new job.
D. My friend did got a new job.

Ans. A

20. I ____ never seen such a picture before.
A. did
B. was
C. have
D. has

Ans. C
